撐港人拒自稱中國人 北師大教授因言入罪遭提前解僱

北京師範大學古籍與傳統文化研究院副教授史杰鵬，被校方指其網上言論「與主流價值觀不一致」、「逾越意識形態管理紅綫，違反政治紀律」，故提前3年解聘。史杰鵬過去在微博曾以帳號「梁惠王」多次發表備受爭議的言論，質疑中央當局的言行，例如批評中共已故領導人毛澤東為「魔頭」、「最應該炸死的就是他」，又曾支持香港本土派指「認為自己是香港人而非中國人有什麼錯」。

現年46歲的史杰鵬在北京師範大學已任職近20年，主要研究古文字學、訓詁學和先秦兩漢文獻學等，同時以筆名「梁惠王」出版《亭長小武》、《赤壁》等歷史小說。不過，他針對中共管治的言論不時會被左報批評為「師者敗類」，，例如他先後於2014年和2015年的《南方都市報》發表〈為什麼當兵的都是窮人〉和〈軍人只是一種職業〉的評論文章，而被解放軍撰文斥責他「污損」軍人。

另外，史杰鵬在2012年評論港人的身份認同時更稱「認為自己是香港人而非中國人有什麼錯，我就認為我是南昌人」。對於愛國教育，他表示「什麼愛國教育，什麼國民教育，都是扯淡。作為一個公民活著，就足夠了，不需要作為一個愛國者活著」，更明指中國的政治課是「洗腦政治課」。

（圖片來源：梁惠王微博截圖、新浪網截圖）

死剩種

講吓人話啫

係中國作為一個有知識既人活著係一種痛苦

問題係佢見鬼講人話
呢d人最早死

已經冇哂感覺

反而垃圾泛民想做中國人

北京學者都仲可以清醒過班垃圾飯民

呢啲先係文人風骨

泛民唔認中國人就無得做忠誠反對派啦

文人個屁。文人係無論國家有幾差，都唔會捨棄

國家有少少唔好就唔識自己係乜國人，完全只以利益為上。

商人氣魄，重話文人

做咩咁傻

錢穆同唐君毅一定唔係文人啦

條又唔識野又鳩up啲now

新中國成立嗰陣有幾多文人嚟咗香港啊？

個條撚屌鍾意做中國人但中史讀唔好 識幾個中文有撚用

講下人話 隨時打靶

salute